<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lasse's Schrijfsels</title><link>https://lassebenni.github.io/</link><description>Recent content on Lasse's Schrijfsels</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>© Copyright notice</copyright><lastBuildDate>Sat, 10 Jul 2021 11:37:58 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://lassebenni.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pedro en de zeeleeuwen</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/pedro-en-de-zeeleeuwen/</link><pubDate>Sat, 10 Jul 2021 11:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/pedro-en-de-zeeleeuwen/</guid><description>“Oprotten! Weg hier, lelijkerds!” Pedro stond op straat voor zijn kleine standje en zwaaide met een houten pollepel naar een groep zeeleeuwen. Daarbij sloeg hij met zijn oude handen hard op de vuilnisemmer in zijn hand. “BONS”. “BONS.” De dieren bewogen verschrikt naar voren, de koppen hoog in de lucht en de logge lijven aangevoerd door de achterpoten. De bewegingen waren traag: op het land waren deze viervoeters duidelijk niet in hun element.</description><content>&lt;p>“Oprotten! Weg hier, lelijkerds!” Pedro stond op straat voor zijn kleine standje en zwaaide met een houten pollepel naar een groep zeeleeuwen. Daarbij sloeg hij met zijn oude handen hard op de vuilnisemmer in zijn hand. “BONS”. “BONS.” De dieren bewogen verschrikt naar voren, de koppen hoog in de lucht en de logge lijven aangevoerd door de achterpoten. De bewegingen waren traag: op het land waren deze viervoeters duidelijk niet in hun element. Pedro had weinig geduld voor het misplaatste gevoel van de zeebewoners. “Ik zal jullie wel krijgen! Rapido! Rapido!&amp;quot; Hij bonsde nog eens op de vuilnisemmer die hij schuin vasthield. Door het hevige geschud van de emmer viel er aan de zijkant een verdwaalde Snickers’ wikkel uit. Pedro probeerde hem in de lucht te pakken, tevergeefs. “¡Maldito!” Een van de zeeleeuwen bleef staan en draaide zich om naar Pedro. Rustig balanceerde het dier op de kleine flippers en de grote ogen staarden naar Pedro, alsof het wilde onderhandelen over de belangen van beide partijen. Pedro was niet een man om mee te onderhandelen. Wanneer toeristen zijn slaperige stadje aan de Argentijnse kust bezochten en zijn vissoep kochten, schroomde hij niet om de brutaalsten onder hen met zijn houten pollepel te bedreigen wanneer ze protesteerden tegen de grote hoeveelheden chili vlokken die hij recht uit het pakje in de pan kieperde. Hij duldde geen tegenspraak in het leven, en vooral niet over soep.&lt;/p>
&lt;p>Zo lang als hij zich al kon herinneren, maakte en verkocht hij soep. De ingrediënten kreeg hij dagelijks geleverd: kabeljauw, schol, zalm of mosselen, allemaal recht uit de zee gehaald door zijn vrienden. Hij voegde de groenten en kruiden toe en zijn kenmerkende personal touch: grote hoeveelheden chili vlokken. De mensen in de stad waren loyaal aan hem en zijn soep, al kon hij af en toe uitschieten wanneer er iemand klaagde of vragen stelde over de manier waarop hij zijn recepten bereidde. Maar vandaag was er geen rij mensen, maar was hij omringd door glimmende, stinkende wezens met lange snorharen en harten vol verlangen: verlangen naar zijn soep. De zachte winter zorgde voor een invasie van geflipperd gevaarte vanuit de zee. Ze lagen op de stranden te zonnen en op de straten te schooien. Sommigen volgden mensen naar hun huis en wachten geduldig buiten terwijl de gevluchte bewoners naar ze staarden van achter hun ramen. Ze deden volgens de meesten geen vlieg kwaad, maar zorgden wel voor roering in de rustige badplaats. Nu leken ze allemaal op Pedro’s stoepstandje af te zijn gekomen en stonden als verongelijkte klanten om hem heen. “Weg hier, weg, weg!” Steeds als Pedro zwaaide en schreeuwde naar een kant, deinsden ze terug. Wanneer hij dan weer terug stapte naar zijn stand, zetten ook de beesten weer een voorzichtige stap in zijn richting. Het leek een patstelling waar beide kanten geen raad mee wisten. Pedro begon zich steeds meer op te winden. Hij was juist bezig geweest een speciale vissoep te maken voor een zieke vriend van hem. Hij keek naar de grote pan op het vuur. De aroma’s gleden door de lucht, rechtstreeks naar de vervelende viervoeters. Hij zag hoe ze hun ogen sloten en de snuit recht in de richting van de pan zetten. Hun snorharen krulden en ogen knipperden.&lt;/p>
&lt;p>Niemand zou Pedro hebben bestempeld als dierenvriend: hij gaf de zwerfhonden en katten geen aandacht en joeg ze vaak met zijn pollepel weg als ze kwamen schooien om wat van zijn soep. Wanneer een klant hier iets van vond, joeg Pedro hem of haar met hetzelfde gemak weg. Hij was niet uit om vrienden te maken, alleen soep. Hij wist wel hoe hij om moest gaan met ongewenste gasten. Maar hij was nog niet eerder omsingeld door een grote groep zeedieren. Pedro twijfelde. Toen zag hij uit zijn ooghoeken dat een brutaal zoogdier zijn standje in was geflipperd. Pedro werd witheet van woede en rende al schreeuwend naar het beest toe. Deze schrok zo dat het rechtstreeks tegen een tafeltje stootte en er een pan op het hoofd van de zeeleeuw viel. Het kermde van pijn en viel neer. Bloed sijpelde uit de hoofdwond op de houten vloer van het standje. Het beestje bleef een gepijnigde toon uitslaan en keek naar Pedro.&lt;/p>
&lt;p>Pedro stopte verschrikt in zijn aanval. Hij aarzelde. Hij keek naar het hulpeloze dier en naar de pollepel in zijn hand. Toen legde hij de pollepel weg en nam hij een vaatdoek vanachter de toonbank en drenkte het in water. Langzaam bewoog hij naar de zeeleeuw, die ineenkroop. “Rustig maar.” Pedro knielde naast het gewonde beestje en legde de doek tegen de bloedende wond aan. De zeeleeuw leek het toe te laten en hield het hoofd tegen Pedro’s knie aan. In de tussentijd hadden meerdere mensen geamuseerd op straat staan kijken naar het spektakel. Een lokaal echtpaar kwam de stand nu binnen gesneld na het horen van de commotie. Even gaven ze elkaar een korte blik toen ze Pedro en de zeeleeuw zagen. Daarna snelden ze zich naar het tweetal toe en ontfermden zich ook over de zeeleeuw. Pedro stond op en zette de pan met soep van het vuur. Hij schepte de helft in een andere grote pan en liep daarmee zuchtend naar buiten. Daar zette hij hem neer en liep weer binnensmonds vloekend naar binnen. De zeeleeuwen wachtten even en naderden toen argwanend maar gestaag de pan.&lt;/p></content></item><item><title>Kippenvel</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/kippenvel/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 13:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/kippenvel/</guid><description>Jack werd grof uit een diepe slaap geschud. Tijdens de slaap had hij gedroomd dat hij in de zon liep over uitgestrekte velden omringd door bloemen. Geen mens of dier te zien in de verste verte.
Of beluister het: Kippenvel Hij ademde diep in en vervolgde zijn stappen langs al het majestueuze dat hij zag. Plotseling voelde hij pijn op zijn wang. Het voelde alsof iets scherps hem had geprikt.</description><content>&lt;p>Jack werd grof uit een diepe slaap geschud. Tijdens de slaap had hij gedroomd dat hij in de zon liep over uitgestrekte velden omringd door bloemen. Geen mens of dier te zien in de verste verte.&lt;/p>
&lt;h3 id="of-beluister-het">Of beluister het:&lt;/h3>
&lt;figure >
&lt;audio controls preload="metadata">
&lt;source src="https://lasse-schrijfsels.s3-eu-west-1.amazonaws.com/kippenvel.mp3" type="audio/mpeg">
&lt;figcaption>Kippenvel&lt;/figcaption>
&lt;/audio>
&lt;/figure>
&lt;p>Hij ademde diep in en vervolgde zijn stappen langs al het majestueuze dat hij zag. Plotseling voelde hij pijn op zijn wang. Het voelde alsof iets scherps hem had geprikt. De warmte van de zonnige middag trok abrupt weg. Jack opende zijn ogen en keek recht in die van Daisy. Het was niet de eerste keer dat Daisy hem kwam wekken voor hulp. Wel was het uniek dat ze alleen was. Normaal gesproken werd ze overal vergezeld door haar tweelingzus Violet. Nooit verlieten ze elkaars zijde: ze sliepen zelfs naast elkaar. De dames waren klein van stuk maar erg luidruchtig. Van ver kon je de twee al horen kakelen. Als je het ongeluk had om met ze in gesprek te raken kon het uren duren voordat ze uit zichzelf vertrokken. Ze hadden de uitzonderlijke gave om je onderdeel te maken van een gesprek dat ze met elkaar voerden. In een hoog tempo vuurde de een vragen op je af die de ander beantwoorde. Nu zweeg Daisy echter. Ze reageerde op geen van Jack’s vragen en leek catatonisch. Hij kon alleen maar concluderen dat Violet was verdwenen en dat ze zijn hulp nodig had. Waarom zou iemand anders bij hem langskomen?&lt;/p>
&lt;p>Jack had een lange carrière gehad in opsporingen. Jong en oud. Vrijwillig vertrokken of bruusk meegenomen. Hij had het allemaal gezien. De ervaring had hem geleerd dat er niet altijd een logische verklaring was. Het moeilijkste aan het werk had Jack gevonden om de familie dit te vertellen. Soms wilden de vermisten gewoonweg niet gevonden worden.&lt;/p>
&lt;p>Jack keek nu vanuit zijn raampje naar buiten, waar het opnieuw was beginnen te sneeuwen. Hij maakte aanstalten naar de open deur. Vlokken sneeuw kwamen nu de woning binnen. Jack haatte sneeuw al zolang hij zich kon herinneren. Toch stapte hij naar buiten en Daisy volgde hem. Samen stapten ze het trappetje af naar beneden. In stilte bewogen ze zich over het koude landschap richting haar woning. Het was een houten huisje, net groot genoeg voor twee. Hij klom het trappetje op naar de opening. De sneeuw werd door de wind naar binnen geblazen. De vloer in het huis lag bezaaid met veren en stro. Duidelijk bewijs van een ruzie. Hij keek naar Daisy, ze wendde haar ogen af. Het moet recent geweest zijn, dacht Jack: ze kon vast niet ver zijn. Hij keerde zich om en liep het trappetje weer af naar buiten. Ze volgde hem weer.&lt;/p>
&lt;p>Hij zocht rondom het huisje. Het duurde niet lang voordat hij afdrukken in de sneeuw ontdekte. Een onmiskenbaar spoor liep van het huis naar een afgelegen pad. Ze volgden de afdrukken in de sneeuw naar de omheining. De stappen hielden op bij een kleine uitgegraven kuil onder het gaas. In het raster van het gaas was een losse veer blijven hangen. De afdrukken gingen de andere kant van het hekwerk door en leiden naar een donker bos.&lt;/p>
&lt;p>Jack keerde zich naar Daisy. Ze bleef staren naar het bos. Hij wilde iets zeggen, maar er kwam niets in hem op. Wat viel er ook te zeggen: het was niet aan hem. Het was nooit aan hem. Hij voelde zich moe. Jack keerde zich om en waggelde terug naar zijn woning, klom daar bovenop zijn stok en sloot de ogen terwijl hij dacht aan warmere dagen.&lt;/p></content></item><item><title>Gamen</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/gamen/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/gamen/</guid><description>Gamen. Kunnen de pioniers van videospellen zich hebben gerealiseerd wat voor kettingreactie ze zouden teweegbrengen? Zouden ze zich hebben kunnen voorstellen hoe tallozen zichzelf later zouden verliezen in de voorgeprogrammeerde lichtjes op een beeldbuis?
Of beluister het: Gamen Moordenaar. Ridder in nood. Tovernaar, mysterieuze vreemde, geliefde koning, corrupte politieman, zachtaardige crimineel. Goed, kwaad, onverschilligheid. De pixels oordelen niet, zelfs niet wanneer ze dat wel lijken te doen doen. Jij bent wie je gelooft te zijn.</description><content>&lt;p>Gamen. Kunnen de pioniers van videospellen zich hebben gerealiseerd wat voor kettingreactie ze zouden teweegbrengen? Zouden ze zich hebben kunnen voorstellen hoe tallozen zichzelf later zouden verliezen in de voorgeprogrammeerde lichtjes op een beeldbuis?&lt;/p>
&lt;h3 id="of-beluister-het">Of beluister het:&lt;/h3>
&lt;figure >
&lt;audio controls preload="metadata">
&lt;source src="https://lasse-schrijfsels.s3-eu-west-1.amazonaws.com/gamen.wav" type="audio/mpeg">
&lt;figcaption>Gamen&lt;/figcaption>
&lt;/audio>
&lt;/figure>
&lt;p>Moordenaar. Ridder in nood. Tovernaar, mysterieuze vreemde, geliefde koning, corrupte politieman, zachtaardige crimineel. Goed, kwaad, onverschilligheid. De pixels oordelen niet, zelfs niet wanneer ze dat wel lijken te doen doen. Jij bent wie je gelooft te zijn. Heel even ben je het centrum van het universum, zoals je altijd al stiekem geloofde.&lt;/p></content></item><item><title>Te laat</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/te-laat/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 12:10:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/te-laat/</guid><description>Hij keek tegen de metalen deur van de trein aan. De coupes zaten vol mensen, sommigen tuurden terug naar hem. Hij drukte ijverig op de knop naast de deur en hoopte dat hij nog niet te laat was. Maar hij was te laat.
Of beluister het: Te laat Zo vaak, in allerlei verschillende omgevingen, had hij aan die woorden gedacht. Tijdens het rennen naar een lokaal waarvan de deur zojuist werd gesloten.</description><content>&lt;p>Hij keek tegen de metalen deur van de trein aan. De coupes zaten vol mensen, sommigen tuurden terug naar hem. Hij drukte ijverig op de knop naast de deur en hoopte dat hij nog niet te laat was. Maar hij was te laat.&lt;/p>
&lt;h3 id="of-beluister-het">Of beluister het:&lt;/h3>
&lt;figure >
&lt;audio controls preload="metadata">
&lt;source src="https://lasse-schrijfsels.s3-eu-west-1.amazonaws.com/te_laat.wav" type="audio/mpeg">
&lt;figcaption>Te laat&lt;/figcaption>
&lt;/audio>
&lt;/figure>
&lt;p>Zo vaak, in allerlei verschillende omgevingen, had hij aan die woorden gedacht. Tijdens het rennen naar een lokaal waarvan de deur zojuist werd gesloten. Op feestjes, waarbij de aanwezigen kort hun aanblik op hem richten en dan weg keken. In kroegen, waar hij zich wurmde door de massa&amp;rsquo;s mensen, dampend in de geur van het bier.&lt;/p>
&lt;p>Hij wist van de verschillende staten van te laat zijn: &amp;ldquo;veel te laat&amp;rdquo;, waarbij de poging om zich te haasten te zien was op zijn bezwete gezicht en te horen was aan zijn onrustige adem. &amp;ldquo;Duidelijk te laat&amp;rdquo;: beschaamd en onderdanig kwam hij dan binnen als een horige die een mislukte oogst aan zijn heer moest presenteren. Of &amp;ldquo;nauwelijks te laat&amp;rdquo;: in enkele gevallen gevallen had hij zelfs arrogant rondegpronkt met de gedachte dat de tijd niet zijn meester was. Dit was echter de ergste staat van te laat zijn: &amp;ldquo;net te laat&amp;rdquo;. De trein zoefde nu aan hem voorbij terwijl hij de wagons nakeek.&lt;/p></content></item><item><title>Memes van vroeger</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/memes-van-vroeger/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/memes-van-vroeger/</guid><description>07:30 &amp;rsquo;s ochtends. Ik heb het koud en stap uit bed. Mijn mobiel ligt in de kantoorkamer, weet ik. Zal ik hem pakken? Ik kan ook eerst 5 kilometer gaan hardlopen en vervolgens 45 pushups doen terwijl ik bij elke neerwaartse beweging de volgende in de reeks Amerikaanse presidenten sinds George Washington opnoem voordat ik mijzelf trakteer op de spinazie-smoothie. Elke ochtend weer deze keuze om als een levenslustige mindsetverbeteraar de dag te beginnen door mij over te geven aan een van de vele productiviteitsrituelen die talloze zelfhelp-guru&amp;rsquo;s en tevens ambierend-miljonairs prediken.</description><content>&lt;p>07:30 &amp;rsquo;s ochtends. Ik heb het koud en stap uit bed. Mijn mobiel ligt in de kantoorkamer, weet ik. Zal ik hem pakken? Ik kan ook eerst 5 kilometer gaan hardlopen en vervolgens 45 pushups doen terwijl ik bij elke neerwaartse beweging de volgende in de reeks Amerikaanse presidenten sinds George Washington opnoem voordat ik mijzelf trakteer op de spinazie-smoothie. Elke ochtend weer deze keuze om als een levenslustige mindsetverbeteraar de dag te beginnen door mij over te geven aan een van de vele productiviteitsrituelen die talloze zelfhelp-guru&amp;rsquo;s en tevens ambierend-miljonairs prediken.&lt;/p>
&lt;h3 id="of-beluister-het">Of beluister het:&lt;/h3>
&lt;figure >
&lt;audio controls preload="metadata">
&lt;source src="https://lasse-schrijfsels.s3-eu-west-1.amazonaws.com/memes-van-vroeger.wav" type="audio/mpeg">
&lt;figcaption>Memes van vroeger&lt;/figcaption>
&lt;/audio>
&lt;/figure>
&lt;p>Ik vraag mij weleens af hoe het internet er 1000 jaar geleden uit had gezien. In plaats van Instagram naaktheden en kardinalen van de tempel van motivatie hadden we waarschijnlijk kuiselijkheidsridders en&amp;hellip; misschien wel ridderselfies gehad. Na een roemrijke veldtocht zouden de overwinnaars het slagveld vol trots &amp;ldquo;live-feeden&amp;rdquo;. Gewillige jonkvrouwen zouden er hartjes onder hebben gezet met leuzen als &amp;ldquo;Keert U terug, heer Floris opdat we dit kunnen vieren&amp;hellip; 😏&amp;rdquo;. De verliezende tegenpartij zou waarschijnlijk reageren vol hate en dreigen om de feed te rapporteren. De pastoor zou het moment gebruiken om &amp;ldquo;bekeert U, zondaars&amp;rdquo;-memes delen met watermarks van zijn kerk. Op andere delen van het internet zouden het aantal verhitte discussies in het Latijn over de interpretaties van bijbelpassages alleen geëvenaard worden door zwarte-katten-plaatjes.&lt;/p>
&lt;p>Maar fantasie blijft fantasie. In mijn wereld lees ik s&amp;rsquo;ochtends de dagelijkse aanbevolen dosis &amp;ldquo;Medium&amp;rdquo; artikelen. &amp;ldquo;7 habits of highly ineffective people&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Why you should never ask why&amp;rdquo;, &amp;ldquo;How to become rich and stay single.&amp;rdquo; Toegegeven, deze titels heb ik bedacht maar het zou mij niets verbazen als ze bestaan of zullen gaan bestaan. Nu de goden zich hebben teruggetrokken uit ons leven, hunkerede we nog meer naar betekenis dan ooit te voren. En omdat vrijheids van meningsuiting betekent dat we ongestraft al onze willekeurige gedachten de wereld in kunnen slingeren en er soms zelfs voor worden beloond, is er nu een enorm gat gekomen in de plaats van religie, kerk en God. Als trouwe parochianen hangen we aan de lippen van talloze &amp;ldquo;positive thinking preachers&amp;rdquo;, &amp;ldquo;follow-me fitgirls&amp;rdquo; en &amp;ldquo;fabuleuze fashionistas&amp;rdquo;. Ze zijn altijd gericht om ons saaie, doorsnee leventje fantastisch te maken.&lt;/p>
&lt;p>Het doel is alleen niet helder: wanneer ben je nu &amp;ldquo;fit&amp;rdquo; genoeg? Wanneer weet je genoeg, ben je snel, sterk, aantrekkelijk of intellectueel genoeg? In deze verbeteringsrace is er geen duidelijke finish-line. Er is alleen het nu en de toekomst: nu moet je verbeterd worden zodat je in de toekomst meer kan krijgen. Gegeven, je kan inderdaad de kwaliteit van het leven vebeteren door doelen te stellen en hier hard voor te werken. Het gevaar is echter wanneer je niet zo goed weet waar je uiteindelijk naar toe werkt: je zult altijd gevangen blijven in de &amp;ldquo;verbetermindset.&amp;rdquo; Je bent nooit goed genoeg. Tenminste, als je de wereld om je heen wilt geloven. Er is altijd meer te leren, meer te kopen, meer te ontdekken. Je kan het kapitalisme en de ultra-individualisering niet de schuld voor alles geven.&lt;/p>
&lt;p>Misschien is het wel een oerdrift van de mens: de noodzaak om de wereld beter te maken voor ons nageslacht en niet genoegen te willen nemen met wat er is. De opkomende golf &amp;ldquo;lifecoaches&amp;rdquo; en &amp;ldquo;growth consultants&amp;rdquo; vullen het gat dat is achter gelaten door de verdwenen pastoor, rabbi en imam. De logische volgende stap is een alwetend algoritme, verbonden met onze Human Machine Interface, dat via onze innerlijke stem constant &amp;ldquo;intelligent lifestyle choices&amp;rdquo; influistert. Intussen doe ik mijn hardloopschoenen aan en probeer te bedenken wie de president tussen beide termijnen Grover Clevelands ook alweer was&amp;hellip; Mckinley? Oh nee, Harrison.&lt;/p></content></item><item><title>Mdm-eisje</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/mdm-eisje/</link><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/mdm-eisje/</guid><description>Oogcontact maken is eenvoudig. Hij fixeert zijn blik op elke willekeurige vrouw die langsloopt. Sommige beantwoorden die van hem. Met grote ogen blijven ze staren, recht in zijn ogen. De gezichten allemaal hetzelfde: half wild. Ze kijken alsof ze iets zoeken achter zijn ogen, maar niet weten wat.
Of beluister het: Mdm_eisjes Normaal gesproken zou hij ze niet zo lang aan durven te kijken: te bang om ze af te schrikken of te intimideren.</description><content>&lt;p>Oogcontact maken is eenvoudig. Hij fixeert zijn blik op elke willekeurige vrouw die langsloopt. Sommige beantwoorden die van hem. Met grote ogen blijven ze staren, recht in zijn ogen. De gezichten allemaal hetzelfde: half wild. Ze kijken alsof ze iets zoeken achter zijn ogen, maar niet weten wat.&lt;/p>
&lt;h3 id="of-beluister-het">Of beluister het:&lt;/h3>
&lt;figure >
&lt;audio controls preload="metadata">
&lt;source src="https://lasse-schrijfsels.s3-eu-west-1.amazonaws.com/mdm-eisje.wav" type="audio/mpeg">
&lt;figcaption>Mdm_eisjes&lt;/figcaption>
&lt;/audio>
&lt;/figure>
&lt;p>Normaal gesproken zou hij ze niet zo lang aan durven te kijken: te bang om ze af te schrikken of te intimideren. Nu heeft hij echter geen scrupules en geen binding aan sociale etiquette of het filteren van de gedachten uit het reptielenbrein. Hij laat zijn fascinatie voor de vrouwen de bovenhand nemen. Zo tuurt hij naar elke voorbijgangster, recht in hun ogen. Eentje maakt contact. Hun blikken gaan in elkaar op als laserstralen. Terwijl ze wegloopt blijft ze hem geïnteresseerd aankijken.Hij glimlacht. Ze glimlacht terug en loopt achter haar groep aan.&lt;/p>
&lt;p>Even een paar uurtjes terug: hij staat te dansen met een vriend op de repetitieve, doofmakende, bonkende geluiden die door zijn lichaam trillen. Een kleine dame met een Spaans uiterlijk komt voor hem staan. Ze beweegt zich rustig steeds meer naar hem toe. Hij merkt het op en schuifelt iets naar voren om tegen haar aan te dansen. Het is niet overduidelijk maar nét iets meer dan per ongeluk. Ze voelt het en stapt iets naar achteren, meer naar hem toe. Dan draait ze zich om, glimlacht naar hem en draait zich terug. Nu weet hij dat ze wil dat hij haar verovert. Hij doet zijn handen om haar heupen en beweegt haar tegen zich aan. Ze bevestigd deze gevoelens door haar hoofd tegen zijn borst te leggen en tegen hem aan te leunen. Ze dansen. Hij omarmt haar en houdt haar met beide armen vast in een beschermende houding. Ze lijkt het te waarderen en duwt zichzelf tegen hem aan. Hij stelt zich voor dat ze haar ogen sluit en wegglipt in de schemering tussen bewust- en onbewustzijn. Ze dansen even verder, dan draait ze zich weer om. Zonder na te denken weet hij al wat ze wil. Hij beweegt zijn lippen naar de hare en sluit de ogen. Ze proeven elkaar behoedzaam als een eerste verkenning. Daarna draait ze om. Hij wil niet wanhopig zijn of doen alsof hij haar nodig heeft en draait zich ook om. Ze stapt weg en verdwijnt in haar vriendengroep. Hij herinnert zich haar gezicht nauwelijks. Later verward hij meerdere meisjes met haar. Ze kennen elkaar niet, ze hebben niets met elkaar gemeen behalve dat moment. Ze is een uit velen, net als hij.&lt;/p>
&lt;p>Zou ze ook nog aan hen terugdenken? Hoe ze zonder woorden, omringd door massa&amp;rsquo;s krioelende en hunkerende entiteiten, even verbinding maakten? Waarschijnlijk niet. Hij wel. Hij dacht vaker nog terug aan die paar lange tellen.&lt;/p></content></item><item><title>Het graf</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/het-graf/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 23:21:46 +0100</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/het-graf/</guid><description>Pastoor: &amp;ldquo;Wij zijn hier vandaag tezamen in herinneringen van de Almachtigheid van de Schepper en de nietigheid van de Mens. Oh, Schepper aanschouw ons in de treurnis..&amp;rdquo;
Abel keek opzij. Door de stromende regen was het gezicht van zijn broer Benjamin lastig te zien maar hij hoorde hem duidelijk mompelen. Het enige dat hij kon opmaken was &amp;ldquo;&amp;hellip;schiet nou eens op.&amp;rdquo; Het irriteerde hem: altijd al was Benjamin ongeduldig geweest. Abel draaide zijn hoofd weg van de Pastoor en wierp zijn broer een blik toe die een dovende vlam zou kunnen doen doen oplaaien.</description><content>&lt;p>Pastoor: &amp;ldquo;Wij zijn hier vandaag tezamen in herinneringen van de Almachtigheid van de Schepper en de nietigheid van de Mens. Oh, Schepper aanschouw ons in de treurnis..&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>Abel keek opzij. Door de stromende regen was het gezicht van zijn broer Benjamin lastig te zien maar hij hoorde hem duidelijk mompelen. Het enige dat hij kon opmaken was &amp;ldquo;&amp;hellip;schiet nou eens op.&amp;rdquo; Het irriteerde hem: altijd al was Benjamin ongeduldig geweest. Abel draaide zijn hoofd weg van de Pastoor en wierp zijn broer een blik toe die een dovende vlam zou kunnen doen doen oplaaien. Benjamin leek het niet te merken en bleef strak vooruit staren naar de Pastoor. Ook de anderen in het kleine gezelschap lieten niets merken: naast Benjamin stond zijn vrouw Bertine samen met hem aan de kant van het graf. Abel&amp;rsquo;s vrouw Helene stond naast hem en klemde een zakdoek in haar hand waarmee ze af en toe langs haar ogen veegde. De laatste deelnemer aan het tafereel was de begravenisondernemen, een dunne man van in de vijftig, gehuld in het zwart en met hoed. Zijn gezicht leek versteend, alsof hij niet meedeed.&lt;/p>
&lt;p>De Pastoor vervolgde zijn rede onverstoord: &amp;ldquo;Hij die het heiligste van het heiligste is, die onze innerlijke kamers heeft bewandeld en wie wij altijd onze zorgen kunnen rusten, weet wat er om ging in het hoofd van zijn zoon.&amp;rdquo; Benjamins gemompel begon nu harder te worden. Abel kon, ondanks de harde regendruppels op zijn grote hoed, ook scheldwoorden opmaken: &amp;ldquo;Tyfuslijer.&amp;rdquo; Abel keek beter naar Benjamin. Zijn lange gestalte, gekleed in een zwarte trenchcoat, zwalkte nu wat heen en weer. Abel begon zich nu op te winden. Hij voelde zijn kaak klemmen en balde zijn vuisten. Hij hoopte dat het niet zo ver zou komen als de vorige keer.&lt;/p>
&lt;p>De Pastoor zette de klaagzang voort in een hoge nasale stem, bijna melodisch: &amp;ldquo;Onbegrijpelijk zijn de wegen van onze heer. Onbewandelbaar zijn de paden van zijn glorie. De mensch probeert Hem te begrijpen maar schiet altijd tekort in zijn feilbaarheid. We weten niet wat er in Jonas omging, we weten niet wat hij dach&amp;hellip;&amp;rdquo; Voordat de Pastoor zijn zin kon afmaken kwam Benjamins stem luidkeels tussenwege: &amp;ldquo;WE WETEN HET JUIST HEEL GOED WAT ER IN HEM OM GING MAN.&amp;rdquo; Iedereen keek verstijfd naar Benjamin. De Pastoor schraapte zijn keel en vroeg arzelend: &amp;ldquo;Hoe bedoelt u?&amp;rdquo;. Benjamin zette een stap naar de priester toe en vervolgde: &amp;ldquo;Jij weet donders goed dat onze broer doorgesnoven en lazarus achter dat stuur kroop. Hou toch eens op met deze farce man. Jonas geloofde niet eens in God en deze show is alleen maar voor mijn broer.&amp;rdquo; Benjamin keek nu recht naar zijn broer, uitdagend. Helene probeerde Abel bij zijn arm te pakken maar het was te laat. Abel vloog naar zijn broer en greep hem vast aan de kraag van zijn lange zwarte jas. Abel: &amp;ldquo;Jij vuile klootzak!&amp;rdquo;. Benjamin zwalkte en verloor bijna zijn balans.&lt;/p>
&lt;p>Bertine shoot haar man te hulp: &amp;ldquo;Laat hem los!&amp;rdquo; Maar Abel hield zijn broer straks vast aan de kraag en keek hem ziedend aan. Benjamin keek hem recht in de ogen en beet hem minachtend toe: &amp;ldquo;Kijk eens, wat voor heilige ben jij dan? Je bent toch niet zoveel anders dan pa, of wel?&amp;rdquo; Abel sloeg zijn broer in het gezicht. Hij sloeg zo hard dat hij meteen een steek door zijn hand voelde. Hij schrok van het doffe geluid van zijn vuist met het gezicht van zijn broer. Benjamin zwalkte achterover maar viel niet om. Integendeel, hij vloog zijn broer aan. Abel verdedigde en sloeg van zich af maar hij was duidelijk geen partij voor Benjamin. Benjamin de Vechtersbaas. Benjamin De Vreemdganger, De Dronkelap, De Ongelovige. Benjamin gooide Abel op de grond en begon op hem in te slaan. Bertine begon te gillen. Helene, Abels vrouw, stond in de hoek met haar hand met zakdoek voor de mond. De pastoor keek verschrikt naar de begrafenisondernemer. Deze liet zijn schop vallen, snelde zich toe naar de mannen op de grond en beveelde hen op te houden.&lt;/p>
&lt;p>Maar Abel en Benjamin hielden niet op maar schopten, sloegen en rolden verder. Dan weer lag Benjamin onderop en probeerde Abel met man en macht zijn broer de adem te ontnemen. Vervolgens rolden ze verder en was het Benjamin die Abel fikse klappen rondom hoofd bezorgde met zijn grote vuisten. Als wilde dieren bewogen ze de donkere en natte aarde om hen heen. De natte ondergrond maakt het beslissen van de worsteling alleen maar lastiger. De begravenisondernemer probeerde het tweetal vast te houden, maar ze rolden steeds verder weg. De doffe klappen, het gehijg en gevloek van de broers en de tevergeefse pogingen tot bedaren van de Pastoor en begravenisondernemer vulden de koude avondlucht. Opeens schreeuwde iemand &amp;ldquo;PAS OP&amp;rdquo;. Er volgde een gillen van schrik en een doffe dreun. Toen allleen stilte. De pastoor, begrafenisondernemer en beide vrouwen snelden zich naar het donkere gat in de grond. Daarin lagen de beide broers boven op de eikenhouten kist, buiten westen en zo stil als het graf zelf. Ze hielden elkaar nog steeds vast in een innige omarming.&lt;/p></content></item><item><title>De Liesbosch</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/de-liesbosch/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 23:21:46 +0100</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/de-liesbosch/</guid><description>&amp;ldquo;Penitentiaire inrichting De Liesbosch&amp;rdquo; staat op het grote info bord bij de ingang van een fort van grijs omringd door een muur van beige, ongeveer 10 meter hoog. Camera&amp;rsquo;s op palen en prikkeldraad verraden dat dit geen doorsnee industrieterrein is. Ik ga een afstandje van de hoofdingang staan om te spieken naar meer. Plots gaat de automatische schuifdeur open en stapt er een vrouw met een kind naar buiten. Ik voel mij een pottenkijker, al doe ik technisch niets fout.</description><content>&lt;p>&amp;ldquo;Penitentiaire inrichting De Liesbosch&amp;rdquo; staat op het grote info bord bij de ingang van een fort van grijs omringd door een muur van beige, ongeveer 10 meter hoog. Camera&amp;rsquo;s op palen en prikkeldraad verraden dat dit geen doorsnee industrieterrein is. Ik ga een afstandje van de hoofdingang staan om te spieken naar meer. Plots gaat de automatische schuifdeur open en stapt er een vrouw met een kind naar buiten. Ik voel mij een pottenkijker, al doe ik technisch niets fout. Alleen al de associatie van de personen met het gebouw lijkt aan ze te kleven. Associaties die door mijn eigen verbeelding worden opgeroepen. Waarom zouden ze daar zijn? Zit de vader vast? Is het TBS? Schamen ze zich nog als ze naar binnen of buiten lopen of hebben ze het al lang geaccepteerd? Er zijn meer van dit soort plekken die dit gevoel oproepen. Wat als je rond gaat lopen op de palliatieve zorg sectie het ziekenhuis? De wachtkamer van scheidingsadvocaten? De hoofdingang van een kindertehuis? Allemaal plekken waar ik zelf niets te zoeken heb, maar die morbide fascinatie oproepen. Het doet me denken aan Fight Club, waar de hoofdpersoon zich bij steun groepen van kankerpatiënten aansloot om zich beter te voelen. Ramptoerisme by proxy. Het is fout, al is het niet verboden. Ik draai me om en loop verder.&lt;/p></content></item><item><title>Guilty Pleasure</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/guilty-pleasure/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/guilty-pleasure/</guid><description>Hap. Hap. Ik kijk naar de bak met Tiramisu voor mij en dan naar de lepel in mijn hand. Stiekem weet ik ook wel dat ik moet stoppen. Maar wat als ik alleen een randje eet, net onder de plasticfolie en niet verder. Goed, nog een beetje verder dan. Nou ja, ik kan ik net zo goed de folie wat verder opkrullen om de lijn van het gebak precies tot de folierand te laten op lijnen.</description><content>&lt;p>Hap. Hap. Ik kijk naar de bak met Tiramisu voor mij en dan naar de lepel in mijn hand. Stiekem weet ik ook wel dat ik moet stoppen. Maar wat als ik alleen een randje eet, net onder de plasticfolie en niet verder. Goed, nog een beetje verder dan. Nou ja, ik kan ik net zo goed de folie wat verder opkrullen om de lijn van het gebak precies tot de folierand te laten op lijnen. Verrek, iets te ver gekruld. Dan maar bij eten. Hap. Hap. Waarom ook niet, ik heb het verdiend. Ik werk hard, sport regelmatig, drink thee zonder suiker, eet meer fruit dan een fruitvlieg en mag dus gewoon 500 gram Tiramisu van de AH opeten in een zitting want ik ben volwassen en niemand kan mij meer vertellen hoe ik moet leven! Ik kijk weer naar de lepel. De lepel staart terug naar mij, zonder reactie. Ik eet het gewoon helemaal op, jij kunt mij niets vertellen. Klaar!&lt;/p>
&lt;p>De bak is nu leeg. Ik leg de lepel in de bak en veeg een stukje van de chocolade snor boven mijn lippen weg. Ik kijk weer naar de bak. De lepel ligt nu beschuldigend naar mij te wijzen met de steel. Ik kijk weg, maar de lepel niet. Ik probeer wat te werken, maar voel dat hij mij blijft aanstaren. Dan maar het bewijs wegwerken. Ik sta op en gooi de lege bak Tiramisu in de prullenbak. De lepel mag voor straf naar de uiterste hoek in het servies bakje van de vaatwasser. Terwijl ik de klep van de vaatwasser sluit en net voordat het donker wordt binnen de machine, zie ik de lepel nog steeds beschuldigend naar mij kijken.&lt;/p></content></item><item><title>In-de-lift</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/in-de-lift/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/in-de-lift/</guid><description>Met grote haast vloog ik de deur uit. Naar de lift. Nog 10 minuten voordat de trein vertrekt zodat ik op tijd ben. In de lift stond tot mijn verbazing al een andere gast. Toen ik binnenstapte was hij muziekjes aan het draaien op z&amp;rsquo;n mobieltje alsof we in een alternatieve realiteit waren beland waar koptelefoons nooit iets waren geworden omdat we genieten van alle muziek, altijd en overal, zelfs om half 8 in de lift terwijl je gestresst naar het station probeert je sjeesen.</description><content>&lt;p>Met grote haast vloog ik de deur uit. Naar de lift. Nog 10 minuten voordat de trein vertrekt zodat ik op tijd ben. In de lift stond tot mijn verbazing al een andere gast. Toen ik binnenstapte was hij muziekjes aan het draaien op z&amp;rsquo;n mobieltje alsof we in een alternatieve realiteit waren beland waar koptelefoons nooit iets waren geworden omdat we genieten van alle muziek, altijd en overal, zelfs om half 8 in de lift terwijl je gestresst naar het station probeert je sjeesen. Adem in, adem uit. Ik denk aan de Yoga cassettebandjes van vroeger en probeer te herinneren hoe je moet ademen. De lift vertrekt naar beneden. Op de vijfde verdieping stopt hij. Verdomme, spitsuur. Gisteren een email gekregen van de flatraad waarin werd verzocht om niet met meer dan 1 persoon van een huishouden in de lift te zijn. Moet ik hem blokkeren van de ingang? Het is een kortgeschoren vent van een jaar of 25. Misschien Pools. Ik zeg niets, hij schuift ongemakkelijk naar voren. De deuren sluiten en de lift zet de reis voort. Poolse vent en ik turen nu naar stil naar de de bewegende liftdeur en proberen nieuwe inzichten te vergaren van de liftwand, vooral niet naar elkaar kijkene, zoals de lift etiquette vereist.&lt;/p>
&lt;p>Eenmaal beneden vervolgt de dans van beleefdheid: de Pool opent de lift deur, net lang genoeg zodat ik er ook goed door kan, dan doe ik hetzelfde voor meneer-geen-headphones. Dit doen we weer bij de deur van de lobby naar de liften en ten slotte bij de dubbele deuren van de ingang. Elke keer mompelen ik en en de meneer achter mij een bedankje, stiekem hopend dat we later ooit oud genoeg zijn om onze eigen deuren te openen.&lt;/p>
&lt;p>Eenmaal buiten vliegen we allemaal een eigen kant op en is het toneelspel voorbij, de volgende scene begint namelijk alweer. Ik fiets langs vrouw met een hijab, ze kijkt niet om en loopt bijna onder de fiets. Ik heb vandaag geen tijd voor eerwraak, dus rem en maak een grote bocht om haar heen. Eenvoudig. Vervolgens schiet er een flits van twijfel door mij heen: waar is mijn portemonnee? Linkerbroekzak niets, rechterbroekzak niets. Kut. Terug naar de Flat, maar nu maar met de trap.&lt;/p></content></item><item><title>Kaartje met instructies</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/kaartje-met-instructies/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/kaartje-met-instructies/</guid><description>&amp;ldquo;Hoi! Dit-zijn-dus-mijn-instructies. Ik weet het, misschien wat veel, maar ik heb geprobeerd het compact te houden om wat natuur te besparen toen ik er 10,000 liet afdrukken op visite-kaart formaat. Weet je hoeveel dat bespaard? &amp;ldquo;Bomen, echt bomen!&amp;rdquo;, verzekerde de man van de repro mij. En wie gaat er nu niet met een gerust hart slapen als hij weet dat hij potentieel Ikea meubilair heeft medemogelijk gemaakt door wat heen-en-weer geklik in Photoshop.</description><content>&lt;p>&amp;ldquo;Hoi! Dit-zijn-dus-mijn-instructies. Ik weet het, misschien wat veel, maar ik heb geprobeerd het compact te houden om wat natuur te besparen toen ik er 10,000 liet afdrukken op visite-kaart formaat. Weet je hoeveel dat bespaard? &amp;ldquo;Bomen, echt bomen!&amp;rdquo;, verzekerde de man van de repro mij. En wie gaat er nu niet met een gerust hart slapen als hij weet dat hij potentieel Ikea meubilair heeft medemogelijk gemaakt door wat heen-en-weer geklik in Photoshop. Hoe dan ook, de instructies. Lees ze eventjes voordat je verder met mij in zee gaat. Ik realiseer me dat het veel gevraagd is van de ander, maar de vorige 100 die ik heb uitgedeeld werden ook positief ontvangen. Tenminste, dat denk ik: ik heb geen enkele negatieve reactie gehad tijdens het uitgeven of daarna, behalve oom Twan die het &amp;ldquo;wat heftig vond&amp;rdquo; om je hele hebben en houden op zo&amp;rsquo;n kaartje te zetten en dan van de ander te verwachten dat ze er iets mee moeten. Zijn woorden, niet de mijne. Maar achteraf hadden we er nog een goed gesprek over toen we elkaar in de tram tegenkwamen en was hij erop terug gekomen. Sterker nog: hij vertelde mij in vertrouwen toe, dit is al lang geleden dus ik denk niet dat het zoveel meer uitmaakt nu, dat hij zelf ook zat te denken om &amp;ldquo;van die kaartjes enzo te drukken voor werk enzo&amp;rdquo;, zijn woorden. Niet de mijne. Enfin, wat ik dus even wilde zeggen is dat je hier verder niet op hoeft te reageren maar omdat ik hier vaker kom en waarschijnlijk de komende jaren ook nog wel en jij volgens mij ook maar we elkaar nog niet zo goed kennen verder, waarom niet ook zo&amp;rsquo;n kaartje geven gewoon. Genoeg geluld, ik moet er weer vandoor want de rij wordt maar steeds groter. Nou, tot de volgende keer he! En als je ook zo&amp;rsquo;n kaartje nodig hebt dan weet je me te vinden want het staat allemaal op dat ding. Hoi hè!&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Ze stapte met een zelfvoldane glimlach en grote vreugdepassen de winkel uit. De kassamedewerker keek beduusd naar het matzwarte kaartje waar met glanzende witte letters ADHD op stond , knipperde met haar ogen en legde het toen netjes neer naast de loopband. De boodschappen van de eerstvolgende klant kwamen alweer naar haar toe.&lt;/p></content></item><item><title>Meisje en jongen op het station.</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/meisje-en-jongen-op-het-station/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/meisje-en-jongen-op-het-station/</guid><description>Hij stond tegen haar aan geleund, zichzelf aan haar omhoog houdend. Ze lachte en ontweek zijn pogingen om haar te zoenen. Eerst van links, toen van rechts, toen weer van links. Zijn trage aanval was eenvoudig te herkennen: de mond volgde langzaam na het sluiten van de ogen.
Ze waren jong, misschien net twintig. Was het zojuist een eerste date geweest, waarbij hij zich klem had gezopen op speciaalbiertjes om zijn ongemak te verdrinken?</description><content>&lt;p>Hij stond tegen haar aan geleund, zichzelf aan haar omhoog houdend. Ze lachte en ontweek zijn pogingen om haar te zoenen. Eerst van links, toen van rechts, toen weer van links. Zijn trage aanval was eenvoudig te herkennen: de mond volgde langzaam na het sluiten van de ogen.&lt;/p>
&lt;p>Ze waren jong, misschien net twintig. Was het zojuist een eerste date geweest, waarbij hij zich klem had gezopen op speciaalbiertjes om zijn ongemak te verdrinken? Was het een stelletje dat voor een lange tijd afscheid ging nemen en een laatste gezamenlijk triomf nam voordat de relatie een lange wandeling van een korte plank zou nemen van het &amp;ldquo;nu&amp;rdquo; naar het &amp;ldquo;toen&amp;rdquo;? Hij kon het niet verdragen, zij wilde het niet moeilijker maken dan het al was. Waren het clubgenoten die dezelfde trein moesten hebben naar Amsterdam en alleen op het station waren geëindigd, waarbij ze elkaar leuk vinden maar-het-eigenlijk-niet-kan-want-wat-als-ze-het-horen. Hij gaf geen cent om hun mening, hij wilde gewoon zoenen. Zij eigenlijk ook wel, maar het ontwijken van een dronken leukerd was gewoon langzamerhand een hobby geworden.&lt;/p>
&lt;p>De trein begon te bewegen. Ik keek naar het tweetal dat hun dans voortzette. Ze gaf hem een kusje op z&amp;rsquo;n wang en hij fluisterde wat in haar oor. Ze giechelde. Hij grijnsde van oor tot oor zoals alleen een aangeschoten jongeman kan, op dat moment gloeiend van top tot teen. Hoe zou de avond verlopen? Zouden ze netjes afscheid nemen op het station, zouden ze elkaar nog vaker zien? Ik draaide m&amp;rsquo;n gezicht naar voren maar bleef uit mijn ooghoeken kijken naar het schouwspel terwijl het treinstel langs hen zoefde en mijn wereld vervolgde zonder die van hen echt ooit te raken, behalve dan dit kleine moment.&lt;/p></content></item><item><title>Coronaschrijfsls</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/corona-schrijfsels/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/corona-schrijfsels/</guid><description>Rond 15:00 gaan skaten, was druk bij de halfpipe. Skaten ging goed, maar twee keer gevallen. Een elleboog sleeve en broekje met padding gekocht voor skaten gekocht bij de decathlon. Bij de ingang stond een medewerker die (in het Engels) vroeg wat ik kwam doen, toen ik zei dat ik alleen kan kijken zei ze dat het niet mocht: je moest een intentie om te kopen hebben. Toen zei ik dat ik voor een skate broekje met padding kwam, wat dan wel mocht.</description><content>&lt;p>Rond 15:00 gaan skaten, was druk bij de halfpipe. Skaten ging goed, maar twee keer gevallen. Een elleboog sleeve en broekje met padding gekocht voor skaten gekocht bij de decathlon. Bij de ingang stond een medewerker die (in het Engels) vroeg wat ik kwam doen, toen ik zei dat ik alleen kan kijken zei ze dat het niet mocht: je moest een intentie om te kopen hebben. Toen zei ik dat ik voor een skate broekje met padding kwam, wat dan wel mocht. Ik kreeg een mandje en ging opzoek. Na een tijdje kon ik de beschermende kleding niet vinden, gevraagd aan een andere medewerker waar de beschermende kleding was. Ook ze antwoorde in het Engels. Ik vroeg me af of andere klanten het ook zo accepteren dat een Nederlandse keten niet-Nederlands sprekend personeel had die je vragen beantwoorden. Het lijkt een beetje Amsterdam te worden. Maar was wel erg vriendelijk en behulpzaam en vond het laatste exemplaar in een plastic container naast de rekken. Een maat &amp;ldquo;L&amp;rdquo;. Ik twijfelde een beetje of ik het kon passen en vroeg dat. Ze leidde me naar een pashokje. Naast het hokje stond een grote plastic container met daarin wat kleren.&lt;/p>
&lt;p>In het hokje hing een poster met daarop de mededeling dat de gepaste kleding in de bak gedeponeerd moet worden. Vervolgens zouden ze het 48 uur niet aanraken om het virus te laten sterven. Wat een verschrikking moet dat zijn voor het virus, van een warme omgeving omringd door vrienden en familie, naar een eenzaam einde op een te strak paardrijbroekje.&lt;/p></content></item><item><title>En ik wist niet eens waarom</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/en-ik-wist-niet-eens-waarom/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/en-ik-wist-niet-eens-waarom/</guid><description>Ze liepen op het perron tegenover mij, onbewust van mij. De trein stoof op het station af. Ik dacht alleen maar: Als ik het nu zou doen, zouden ze het pas later weten. Na alle commotie en misschien lichtelijke irritatie zouden ze pas veel later horen wie het was. Wat er nog over was van mij zouden ze moeten identificeren. Mama zou waarschijnlijk hard gaan krijsen. Pappa ontroostbaar in tranen uitvallen.</description><content>&lt;p>Ze liepen op het perron tegenover mij, onbewust van mij. De trein stoof op het station af. Ik dacht alleen maar: Als ik het nu zou doen, zouden ze het pas later weten. Na alle commotie en misschien lichtelijke irritatie zouden ze pas veel later horen wie het was. Wat er nog over was van mij zouden ze moeten identificeren. Mama zou waarschijnlijk hard gaan krijsen. Pappa ontroostbaar in tranen uitvallen. Ze zouden zich afvragen waarom, of het iets was dat ze hadden gezegd, gedaan. Of juist niet. Zonder briefje, zonder woorden. Alleen een bodemloze kuil zou ik achterlaten waarin vragen gegooid kunnen worden zonder ooit antwoorden terug te horen. Jarenlang zou het ze opvreten van binnen als een houtworm in een verlaten huis, niemand om het tegen te houden.&lt;/p>
&lt;p>Met morbide fascinatie zou ik willen luisteren naar de verhalen, de droefheid en de positiviteit over mij. Ultiem voyeurisme: genieten van je eigen zelfmoord.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Nota Bene: Dit is fictie. Mocht je echt met soortgelijke gevoelens worstelen, neem contact op met &lt;a href="https://www.113.nl/i/zelfmoordlijn">https://www.113.nl/i/zelfmoordlijn&lt;/a>.&lt;/strong>&lt;/p></content></item><item><title>De Lamp</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/de-lamp/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/de-lamp/</guid><description>De ingenieurs in de lampenfabriek hadden met veel gevallen rekening gehouden en deze waren allemaal netjes in veertien talen en twintig symbolen beschreven in de handleiding zodat de lamp zou weten wat hij moest doen. Echter, geen van de ingenieurs of testers had beschreven wat je moet doen wanneer een volwassen man woest tegen je tekeerging en heftig je kop schudde. De lamp deed wat hij altijd deed in zulke onbeschreven situaties: niets.</description><content>&lt;p>De ingenieurs in de lampenfabriek hadden met veel gevallen rekening gehouden en deze waren allemaal netjes in veertien talen en twintig symbolen beschreven in de handleiding zodat de lamp zou weten wat hij moest doen. Echter, geen van de ingenieurs of testers had beschreven wat je moet doen wanneer een volwassen man woest tegen je tekeerging en heftig je kop schudde. De lamp deed wat hij altijd deed in zulke onbeschreven situaties: niets. Hij liet de man tieren en hoopte dat de schaakstukken op de tafel naast hem zouden omrollen van de commotie en de woede zich zou verplaatsen, als een spotlight.&lt;/p>
&lt;p>De tirade van scheldwoorden sneden door zijn metalen geraamte en maakten hem moe en dof. Toen de Almachtige er weer bij werd betrokken, wist de lamp dat er gelukkig gauw een einde zou komen aan de agressie. De man werd stil. Even voelde de lamp de hete onrustige adem nog op zich. Toen draaide de man zich om, liep met grote voetstappen al stampend de kamer uit en trok de deur achter zich dicht. Hierna kon de lamp zich weer ontspannen.&lt;/p>
&lt;p>In de hoek van de kamer bewoog iets. Achter de eettafel werd een stoel langzaam verschoven en kwam een klein gezichtje te voorschijn. De blik op het gezicht was opgelaten en leek een klein beetje verdwaasd. Langzaam volgde ook de rest van het lichaam en kwam het kindje in de volledigheid tevoorschijn. Kleine handen grepen nu naar een blauwe doos naast de eetkamertafel. Daaruit plukten ze een fel rode vrachtwagen, net iets groter dan de handen die het vasthielden. De vrachtwagen maakte plotseling een spectaculaire snoekduik richting de tapijtvloer maar kwam soepel terecht, behendig begeleid door de handen. De eerdere blik van bezorgdheid op het gezicht had nu plaatsgemaakt voor een van uiterste concentratie: de kleine lippen getuit en de de oogjes verscherpt op het heen-en-weer-bewegende speelgoed.&lt;/p>
&lt;p>De lamp probeerde te glimlachen, maar de ingenieurs en testers in de lampenfabriek hadden in geen van de 12 talen beschreven hoe dat moest.&lt;/p></content></item><item><title>Obsessief</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/obsessief/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/obsessief/</guid><description>Obsessief. Dat woord zocht ik terwijl de trein die mij vervoert, voortjakkert. Zo zou ik mijzelf omschrijven: als een vlam die alle zuurstof in de omgeving opneemt. Op dezelfde manier richt ik mij op al mijn obsessies: vroeger schaken, daarna gamen, toen american football en fitness, vervolgens programmeren en ook salsa dansen en daarna boulderen.</description><content>&lt;p>Obsessief. Dat woord zocht ik terwijl de trein die mij vervoert, voortjakkert. Zo zou ik mijzelf omschrijven: als een vlam die alle zuurstof in de omgeving opneemt. Op dezelfde manier richt ik mij op al mijn obsessies: vroeger schaken, daarna gamen, toen american football en fitness, vervolgens programmeren en ook salsa dansen en daarna boulderen.&lt;/p></content></item><item><title>Herinneringen met een warme gloed</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/herinneringen-met-een-warme-gloed/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/herinneringen-met-een-warme-gloed/</guid><description>Ik merk dat het bijhouden van mijn leven en ervaringen bijna een soort verzamelwoede begint te worden. Waar ik voorheen niets bijhield en door het leven zwierf als een bon-vivant die door de wind des tijds alsmaar vooruitgeblazen werd, probeer ik nu krampachtig mijn ervaringen en gedachten vast te leggen in audio-opnames, schrijfsels en foto’s. Misschien ben ik bang om weer te vergeten.
Of beluister het: Herinneringen Als ik denk aan mijn leven voelt het alsof een groot deel van mijn jeugd is opgeslagen in een rommel-la.</description><content>&lt;p>Ik merk dat het bijhouden van mijn leven en ervaringen bijna een soort verzamelwoede begint te worden. Waar ik voorheen niets bijhield en door het leven zwierf als een bon-vivant die door de wind des tijds alsmaar vooruitgeblazen werd, probeer ik nu krampachtig mijn ervaringen en gedachten vast te leggen in audio-opnames, schrijfsels en foto’s. Misschien ben ik bang om weer te vergeten.&lt;/p>
&lt;h3 id="of-beluister-het">Of beluister het:&lt;/h3>
&lt;figure >
&lt;audio controls preload="metadata">
&lt;source src="https://lasse-schrijfsels.s3-eu-west-1.amazonaws.com/herinneringen.wav" type="audio/mpeg">
&lt;figcaption>Herinneringen&lt;/figcaption>
&lt;/audio>
&lt;/figure>
&lt;p>Als ik denk aan mijn leven voelt het alsof een groot deel van mijn jeugd is opgeslagen in een rommel-la. Ik kan niet vinden wat ik zoek maar kom opeens wel allerlei dingen tegen waarvan ik was vergeten dat ik ze bezit. Zoals het beeld dat ik heb van toen ik vijf jaar oud was en voor het eerst een volledig met sneeuw bedekt meer zag.&lt;/p>
&lt;p>In deze herinnering zitten mijn broertje en ik, waarschijnlijk rond de 5 en 3 jaar oud, in een sleetje en worden we achter mijn vader meegetrokken over het bevroren meer. Tijd en omgeving hebben plaats gemaakt voor gevoel. Een gevoel van geborgenheid waarbij ik warm ingepakt ben in een wereld van kou. Samen met mijn broertje in een slee, zijn voetjes tegen mijn rug. Duidelijk is ook het beeld van mijn vader die ons voortsleept door het barre winterlandschap. Geen ziel te bekennen, de fluitende wind om ons heen.&lt;/p>
&lt;p>Deze poëtische bubbel in mijn fantasie beweegt heel eventjes zonder door iets of iemand aangetast te worden. De kille werkelijkheid van hersenonderzoek en de onbetrouwbare vluchtigheid van herinneringen doet op dit moment niet af aan het warme gevoel dat ik heb. Want dat zijn herinneringen: wellicht onbetrouwbaar en vaak aangedikt, maar altijd omringd met een gloed. Je herinneringen maken tot wie je bent. Net als je verandert door je ervaringen, veranderen je herinneringen mee, denk ik. Daarom is terugdenken een bijzonder iets. Het is een momentopname, een die ook kan veranderen wanneer je deze later weer opvraagt.&lt;/p>
&lt;p>Daarom lijkt het mij fijn om dit over een aantal jaar terug te lezen. Wellicht vind ik het dan ongekend gezwets, maar dat heeft te maken met het gevoelsgestel van mijn toekomstige ik. Want wat ik nu schrijf is voor mij precies zoals ik het mij herinner.&lt;/p></content></item><item><title>Het internet</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/het-internet/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/het-internet/</guid><description>Ik ben opgegroeid op het internet. Als kind werd ik opgezogen in de vortex van bits en bytes. Toen ik begreep dat het internet een alsmaar groeiende ideeenbus was, zag ik de potentie voor het lessen van mijn dorst naar kennis. Ik wilde graag in een bakje naar beneden kelderen op de eindeloze waterval van de informatie.</description><content>&lt;p>Ik ben opgegroeid op het internet. Als kind werd ik opgezogen in de vortex van bits en bytes. Toen ik begreep dat het internet een alsmaar groeiende ideeenbus was, zag ik de potentie voor het lessen van mijn dorst naar kennis. Ik wilde graag in een bakje naar beneden kelderen op de eindeloze waterval van de informatie.&lt;/p></content></item><item><title>Jah Jah Jah Mevrouw</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/jah-jah-jah-mevrouw/</link><pubDate>Mon, 23 Sep 2019 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/jah-jah-jah-mevrouw/</guid><description>Utrecht Centraal - Schiphol Airport 07:25
Ik zit in de trein. Linksachter mij zit een keurige mevrouw die elke ademhaling gebruikt voor een woord van bevestiging naar haar gesprekspartner. “Jah.” “Jah, jah, jah, jah, jah. “Nee, neeh, neeh, neeh.”, klinkt het, terwijl haar gesprekspartner rustig doorratelt alsof deze verbale ammunitie niet met een hoog tempo op haar afgevuurd wordt.
Of beluister het: jah-jah-jah-mevrouw Misschien is ze het zo gewend dat het het haar niets meer doet.</description><content>&lt;p>Utrecht Centraal - Schiphol Airport 07:25&lt;/p>
&lt;p>Ik zit in de trein. Linksachter mij zit een keurige mevrouw die elke ademhaling gebruikt voor een woord van bevestiging naar haar gesprekspartner. “Jah.” “Jah, jah, jah, jah, jah. “Nee, neeh, neeh, neeh.”, klinkt het, terwijl haar gesprekspartner rustig doorratelt alsof deze verbale ammunitie niet met een hoog tempo op haar afgevuurd wordt.&lt;/p>
&lt;h3 id="of-beluister-het">Of beluister het:&lt;/h3>
&lt;figure >
&lt;audio controls preload="metadata">
&lt;source src="https://lasse-schrijfsels.s3-eu-west-1.amazonaws.com/jah_jah_jah_mevrouw.wav" type="audio/mpeg">
&lt;figcaption>jah-jah-jah-mevrouw&lt;/figcaption>
&lt;/audio>
&lt;/figure>
&lt;p>Misschien is ze het zo gewend dat het het haar niets meer doet. Arme mevrouw. De man in de stoel voor hen kijkt hopeloos om zich heen. Had ik toch maar geïnvesteerd in een koptelefoon, of de kinderbijslag gebruikt voor een eersteklas abonnement, denkt hij. Misschien is het karma, denk ik.&lt;/p>
&lt;p>Mevrouw gaat rustig door, asof ze een slaapcursus communicatie heeft gevolgd en de bandrecorder is blijven steken op het stuk “luistersignalen”. Ze zorgt voor inflatie van de woorden “Ja” en “Nee.” Woorden verliezen hun betekenis als je ze herhaaldelijk afvuurt op andere mensen als een Duits machinegeweer op de stipjes Amerikanen op een strand in Normandië.&lt;/p>
&lt;p>Daarnaast is het een vorm van zelfingenomenheid. Ik denk dat je namelijk niet écht luistert als je constant je stem aan het opwarmen bent voor een opera aria die nooit komt.&lt;/p>
&lt;p>Sommige mensen moeten af en toe een woordenstop hebben. Een verbale-timeout. “Jah, jah, jah”-mevrouw, U mag even vijf minuutjes in de monddoodhoek. Daar bent U het ongetwijfeld gelijk met mij mee eens.&lt;/p></content></item><item><title>Opa en Oma</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/opa-en-oma/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/opa-en-oma/</guid><description>Nu mijn opa en oma er niet meer zijn, is hun huis overgelaten aan mijn oom en tante. Dit weekend paste ik op hun huis in hun afwezigheid. Als kind kwam ik hier graag. Als ik een weekend mocht blijven slapen, was ik soms alleen met opa en oma, zonder mijn broertjes of zusje. Wanneer ik dan naar bed moest en werd toegestopt door oma zei ze dat als ik niet kon slapen, ik naar hen toe mocht komen.</description><content>&lt;p>Nu mijn opa en oma er niet meer zijn, is hun huis overgelaten aan mijn oom en tante. Dit weekend paste ik op hun huis in hun afwezigheid. Als kind kwam ik hier graag. Als ik een weekend mocht blijven slapen, was ik soms alleen met opa en oma, zonder mijn broertjes of zusje. Wanneer ik dan naar bed moest en werd toegestopt door oma zei ze dat als ik niet kon slapen, ik naar hen toe mocht komen.&lt;/p>
&lt;h3 id="of-beluister-het">Of beluister het:&lt;/h3>
&lt;figure >
&lt;audio controls preload="metadata">
&lt;source src="https://lasse-schrijfsels.s3-eu-west-1.amazonaws.com/opa_oma.wav" type="audio/mpeg">
&lt;figcaption>Opa en Oma&lt;/figcaption>
&lt;/audio>
&lt;/figure>
&lt;p>Dit vond ik altijd zo&amp;rsquo;n fijn idee. Ik probeerde mij dan echt op de slaap te concentreren, maar eenvoudig was dit niet. De oudemensenklok in de gang hield onuitputtelijk de wacht voor vadertje tijd. De ouderwetse kinderpoppen in de donkere hoeken van de kamer, allen netjes op een rijtje, leken mij ook steeds bedwingender aan te kijken. Dit alles deed mij er dan toe besluiten dat ik liever bij opa oma ging kijken. Dan klouterde ik uit bed, bestreek de lange smalle gang van de logeerkamer naar de woonkamer en stapte ik in mijn pyjamaatje, al wrijvend in mijn ogen, de woonkamer in. Opa en oma zaten steevast in hun eigen stoelen beiden te lezen. Mijn opa las de krant en mijn oma een romance novelle. Naast hen allebei een glaasje port. &amp;ldquo;Wie is dat!&amp;rdquo; Hoorde ik dan mijn opa vragen, vol geveinsde schrik. &amp;ldquo;Ik kan niet zo goed slapen.&amp;rdquo;, bracht ik verontschuldigend. &amp;ldquo;Ach, kind, kom maar hier.&amp;rdquo; zei oma voordat opa kon antwoorden. En daar ging ik: bij haar op schoot. Soms las ze dan nog wat bladzijden uit Bruintje Beer, mijn geliefde avonturier vol wilde verhalen uit een ander tijdperk. Ik beeld mij in dat ik met mijn liefdevolle grootouders naast mij, vervolgens weggleed in een zoete slaap. Vaak herinnerde ik de volgende ochtend niet eens dat ik door opa weer het bed in was getild. Die momenten, toen de wereld nog een stuk eenvoudiger was voor mij, koester ik immens. Ik was verzot op mijn opa en oma.&lt;/p>
&lt;p>Ik vraag mij af wanneer ik voor het laatst op de schoot van mijn oma ben geklommen als kind. Vele jaren later heb ik nog een laatste keer van mijn oma&amp;rsquo;s schoot gebruik gemaakt. Die keer om in haar schoot te huilen. Ook toen troostte ze mij.&lt;/p>
&lt;p>Hoewel er geen bewijs voor is, geloof ik dat sommige herinneringen een warme gloed hebben die je kunt voelen. Een gevoel dat je even weer veilig laat voelen, net als toen bij oma op schoot.&lt;/p></content></item><item><title>Wie ben ik</title><link>https://lassebenni.github.io/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/about/</guid><description>Wie ben ik eigenlijk? Goede vraag. Ik kom er op terug. (17 November 2020)
Hier houd ik audientie van mijn los-vaste gedachten en tover ik soms wat van de beelden in mijn hoofd om tot verhalen. Wees welkom en lees stiekem mee.</description><content>&lt;p>&lt;strong>Wie ben ik eigenlijk? Goede vraag. Ik kom er op terug.&lt;/strong> (17 November 2020)&lt;/p>
&lt;p>Hier houd ik audientie van mijn los-vaste gedachten en tover ik soms wat van de beelden in mijn hoofd om tot verhalen. Wees welkom en lees stiekem mee.&lt;/p></content></item></channel></rss>