<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Lasse's Schrijfsels</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on Lasse's Schrijfsels</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>© Copyright notice</copyright><lastBuildDate>Sat, 10 Apr 2021 13:37:58 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://lassebenni.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kippenvel</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/kippenvel/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 13:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/kippenvel/</guid><description>Jack werd grof uit een diepe slaap geschud. Tijdens de slaap had hij gedroomd dat hij in de zon liep over uitgestrekte velden omringd door bloemen. Geen mens of dier te zien in de verste verte.
Of beluister het: Kippenvel Hij ademde diep in en vervolgde zijn stappen langs al het majestueuze dat hij zag. Plotseling voelde hij pijn op zijn wang. Het voelde alsof iets scherps hem had geprikt.</description></item><item><title>Gamen</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/gamen/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/gamen/</guid><description>Gamen. Kunnen de pioniers van videospellen zich hebben gerealiseerd wat voor kettingreactie ze zouden teweegbrengen? Zouden ze zich hebben kunnen voorstellen hoe tallozen zichzelf later zouden verliezen in de voorgeprogrammeerde lichtjes op een beeldbuis?
Of beluister het: Gamen Moordenaar. Ridder in nood. Tovernaar, mysterieuze vreemde, geliefde koning, corrupte politieman, zachtaardige crimineel. Goed, kwaad, onverschilligheid. De pixels oordelen niet, zelfs niet wanneer ze dat wel lijken te doen doen. Jij bent wie je gelooft te zijn.</description></item><item><title>Te laat</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/te-laat/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 12:10:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/te-laat/</guid><description>Hij keek tegen de metalen deur van de trein aan. De coupes zaten vol mensen, sommigen tuurden terug naar hem. Hij drukte ijverig op de knop naast de deur en hoopte dat hij nog niet te laat was. Maar hij was te laat.
Of beluister het: Te laat Zo vaak, in allerlei verschillende omgevingen, had hij aan die woorden gedacht. Tijdens het rennen naar een lokaal waarvan de deur zojuist werd gesloten.</description></item><item><title>Memes van vroeger</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/memes-van-vroeger/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/memes-van-vroeger/</guid><description>07:30 &amp;rsquo;s ochtends. Ik heb het koud en stap uit bed. Mijn mobiel ligt in de kantoorkamer, weet ik. Zal ik hem pakken? Ik kan ook eerst 5 kilometer gaan hardlopen en vervolgens 45 pushups doen terwijl ik bij elke neerwaartse beweging de volgende in de reeks Amerikaanse presidenten sinds George Washington opnoem voordat ik mijzelf trakteer op de spinazie-smoothie. Elke ochtend weer deze keuze om als een levenslustige mindsetverbeteraar de dag te beginnen door mij over te geven aan een van de vele productiviteitsrituelen die talloze zelfhelp-guru&amp;rsquo;s en tevens ambierend-miljonairs prediken.</description></item><item><title>Mdm-eisje</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/mdm-eisje/</link><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/mdm-eisje/</guid><description>Oogcontact maken is eenvoudig. Hij fixeert zijn blik op elke willekeurige vrouw die langsloopt. Sommige beantwoorden die van hem. Met grote ogen blijven ze staren, recht in zijn ogen. De gezichten allemaal hetzelfde: half wild. Ze kijken alsof ze iets zoeken achter zijn ogen, maar niet weten wat.
Of beluister het: Mdm_eisjes Normaal gesproken zou hij ze niet zo lang aan durven te kijken: te bang om ze af te schrikken of te intimideren.</description></item><item><title>Het graf</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/het-graf/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 23:21:46 +0100</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/het-graf/</guid><description>Pastoor: &amp;ldquo;Wij zijn hier vandaag tezamen in herinneringen van de Almachtigheid van de Schepper en de nietigheid van de Mens. Oh, Schepper aanschouw ons in de treurnis..&amp;rdquo;
Abel keek opzij. Door de stromende regen was het gezicht van zijn broer Benjamin lastig te zien maar hij hoorde hem duidelijk mompelen. Het enige dat hij kon opmaken was &amp;ldquo;&amp;hellip;schiet nou eens op.&amp;rdquo; Het irriteerde hem: altijd al was Benjamin ongeduldig geweest. Abel draaide zijn hoofd weg van de Pastoor en wierp zijn broer een blik toe die een dovende vlam zou kunnen doen doen oplaaien.</description></item><item><title>De Liesbosch</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/de-liesbosch/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 23:21:46 +0100</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/de-liesbosch/</guid><description>&amp;ldquo;Penitentiaire inrichting De Liesbosch&amp;rdquo; staat op het grote info bord bij de ingang van een fort van grijs omringd door een muur van beige, ongeveer 10 meter hoog. Camera&amp;rsquo;s op palen en prikkeldraad verraden dat dit geen doorsnee industrieterrein is. Ik ga een afstandje van de hoofdingang staan om te spieken naar meer. Plots gaat de automatische schuifdeur open en stapt er een vrouw met een kind naar buiten. Ik voel mij een pottenkijker, al doe ik technisch niets fout.</description></item><item><title>Guilty Pleasure</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/guilty-pleasure/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/guilty-pleasure/</guid><description>Hap. Hap. Ik kijk naar de bak met Tiramisu voor mij en dan naar de lepel in mijn hand. Stiekem weet ik ook wel dat ik moet stoppen. Maar wat als ik alleen een randje eet, net onder de plasticfolie en niet verder. Goed, nog een beetje verder dan. Nou ja, ik kan ik net zo goed de folie wat verder opkrullen om de lijn van het gebak precies tot de folierand te laten op lijnen.</description></item><item><title>In-de-lift</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/in-de-lift/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/in-de-lift/</guid><description>Met grote haast vloog ik de deur uit. Naar de lift. Nog 10 minuten voordat de trein vertrekt zodat ik op tijd ben. In de lift stond tot mijn verbazing al een andere gast. Toen ik binnenstapte was hij muziekjes aan het draaien op z&amp;rsquo;n mobieltje alsof we in een alternatieve realiteit waren beland waar koptelefoons nooit iets waren geworden omdat we genieten van alle muziek, altijd en overal, zelfs om half 8 in de lift terwijl je gestresst naar het station probeert je sjeesen.</description></item><item><title>Kaartje met instructies</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/kaartje-met-instructies/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/kaartje-met-instructies/</guid><description>&amp;ldquo;Hoi! Dit-zijn-dus-mijn-instructies. Ik weet het, misschien wat veel, maar ik heb geprobeerd het compact te houden om wat natuur te besparen toen ik er 10,000 liet afdrukken op visite-kaart formaat. Weet je hoeveel dat bespaard? &amp;ldquo;Bomen, echt bomen!&amp;rdquo;, verzekerde de man van de repro mij. En wie gaat er nu niet met een gerust hart slapen als hij weet dat hij potentieel Ikea meubilair heeft medemogelijk gemaakt door wat heen-en-weer geklik in Photoshop.</description></item><item><title>Meisje en jongen op het station.</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/meisje-en-jongen-op-het-station/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/meisje-en-jongen-op-het-station/</guid><description>Hij stond tegen haar aan geleund, zichzelf aan haar omhoog houdend. Ze lachte en ontweek zijn pogingen om haar te zoenen. Eerst van links, toen van rechts, toen weer van links. Zijn trage aanval was eenvoudig te herkennen: de mond volgde langzaam na het sluiten van de ogen.
Ze waren jong, misschien net twintig. Was het zojuist een eerste date geweest, waarbij hij zich klem had gezopen op speciaalbiertjes om zijn ongemak te verdrinken?</description></item><item><title>Coronaschrijfsls</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/corona-schrijfsels/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/corona-schrijfsels/</guid><description>Rond 15:00 gaan skaten, was druk bij de halfpipe. Skaten ging goed, maar twee keer gevallen. Een elleboog sleeve en broekje met padding gekocht voor skaten gekocht bij de decathlon. Bij de ingang stond een medewerker die (in het Engels) vroeg wat ik kwam doen, toen ik zei dat ik alleen kan kijken zei ze dat het niet mocht: je moest een intentie om te kopen hebben. Toen zei ik dat ik voor een skate broekje met padding kwam, wat dan wel mocht.</description></item><item><title>En ik wist niet eens waarom</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/en-ik-wist-niet-eens-waarom/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/en-ik-wist-niet-eens-waarom/</guid><description>Ze liepen op het perron tegenover mij, onbewust van mij. De trein stoof op het station af. Ik dacht alleen maar: Als ik het nu zou doen, zouden ze het pas later weten. Na alle commotie en misschien lichtelijke irritatie zouden ze pas veel later horen wie het was. Wat er nog over was van mij zouden ze moeten identificeren. Mama zou waarschijnlijk hard gaan krijsen. Pappa ontroostbaar in tranen uitvallen.</description></item><item><title>De Lamp</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/de-lamp/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/de-lamp/</guid><description>De ingenieurs in de lampenfabriek hadden met veel gevallen rekening gehouden en deze waren allemaal netjes in veertien talen en twintig symbolen beschreven in de handleiding zodat de lamp zou weten wat hij moest doen. Echter, geen van de ingenieurs of testers had beschreven wat je moet doen wanneer een volwassen man woest tegen je tekeerging en heftig je kop schudde. De lamp deed wat hij altijd deed in zulke onbeschreven situaties: niets.</description></item><item><title>Obsessief</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/obsessief/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/obsessief/</guid><description>Obsessief. Dat woord zocht ik terwijl de trein die mij vervoert, voortjakkert. Zo zou ik mijzelf omschrijven: als een vlam die alle zuurstof in de omgeving opneemt. Op dezelfde manier richt ik mij op al mijn obsessies: vroeger schaken, daarna gamen, toen american football en fitness, vervolgens programmeren en ook salsa dansen en daarna boulderen.</description></item><item><title>Herinneringen met een warme gloed</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/herinneringen-met-een-warme-gloed/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/herinneringen-met-een-warme-gloed/</guid><description>Ik merk dat het bijhouden van mijn leven en ervaringen bijna een soort verzamelwoede begint te worden. Waar ik voorheen niets bijhield en door het leven zwierf als een bon-vivant die door de wind des tijds alsmaar vooruitgeblazen werd, probeer ik nu krampachtig mijn ervaringen en gedachten vast te leggen in audio-opnames, schrijfsels en foto’s. Misschien ben ik bang om weer te vergeten.
Of beluister het: Herinneringen Als ik denk aan mijn leven voelt het alsof een groot deel van mijn jeugd is opgeslagen in een rommel-la.</description></item><item><title>Het internet</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/het-internet/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/het-internet/</guid><description>Ik ben opgegroeid op het internet. Als kind werd ik opgezogen in de vortex van bits en bytes. Toen ik begreep dat het internet een alsmaar groeiende ideeenbus was, zag ik de potentie voor het lessen van mijn dorst naar kennis. Ik wilde graag in een bakje naar beneden kelderen op de eindeloze waterval van de informatie.</description></item><item><title>Jah Jah Jah Mevrouw</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/jah-jah-jah-mevrouw/</link><pubDate>Mon, 23 Sep 2019 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/jah-jah-jah-mevrouw/</guid><description>Utrecht Centraal - Schiphol Airport 07:25
Ik zit in de trein. Linksachter mij zit een keurige mevrouw die elke ademhaling gebruikt voor een woord van bevestiging naar haar gesprekspartner. “Jah.” “Jah, jah, jah, jah, jah. “Nee, neeh, neeh, neeh.”, klinkt het, terwijl haar gesprekspartner rustig doorratelt alsof deze verbale ammunitie niet met een hoog tempo op haar afgevuurd wordt.
Of beluister het: jah-jah-jah-mevrouw Misschien is ze het zo gewend dat het het haar niets meer doet.</description></item><item><title>Opa en Oma</title><link>https://lassebenni.github.io/posts/opa-en-oma/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 21:37:58 +0530</pubDate><guid>https://lassebenni.github.io/posts/opa-en-oma/</guid><description>Nu mijn opa en oma er niet meer zijn, is hun huis overgelaten aan mijn oom en tante. Dit weekend paste ik op hun huis in hun afwezigheid. Als kind kwam ik hier graag. Als ik een weekend mocht blijven slapen, was ik soms alleen met opa en oma, zonder mijn broertjes of zusje. Wanneer ik dan naar bed moest en werd toegestopt door oma zei ze dat als ik niet kon slapen, ik naar hen toe mocht komen.</description></item></channel></rss>